反擊指有向特首辦常秘提及主持工作 申報風波 曾俊華：奇怪政府無覆

反擊指有向特首辦常秘提及主持工作
申報風波 曾俊華：奇怪政府無覆

港聞

【本報訊】前財政司司長曾俊華離職後義務參與港台和商台節目，遭政府質疑未有按規定向相關委員會尋求意見，特首林鄭月娥和特首辦先後以嚴厲措詞狠批。曾俊華昨主動開腔反擊，指過去個多月一直與特首辦常任秘書長丁葉燕薇保持溝通，更提及主持工作，奇怪對方未有回覆，反而透過政府發言人公開批評。曾強調不存在不尊重制度或不合作。特首辦回應指特首已經就事件回應，沒有補充。

記者：陳嘉裕 蔡少玲

曾俊華昨到高院旁聽曾蔭權案，離庭時回應申報風波。
朱永倫攝

林鄭日前出席行會前，公開點名希望曾俊華能與其他離職官員一樣尊重申報制度，就算從事不受薪工作，也要向「前任行政長官及政治委任官員離職後工作諮詢委員會」尋求意見，以免引起公眾有任何疑慮。曾俊華昨日現身高院，旁聽前特首曾蔭權被控行政長官收受利益罪一案，散庭後他主動見記者，回應未有申報任電台主持的風波。

籲勿再浪費時間

曾俊華指，9月中港大委任他當客席教授事件曝光後，特首辦丁葉燕薇曾經聯絡他，丁太同意他毋須就港大的義務工作申報。當時曾俊華主動提到正替商台和港台任嘉賓主持，同時表明有關工作性質不屬問責官員離職申報的守則範圍，丁太上周五稱需要索取法律意見再決定申報與否，豈料未收到特首辦回覆就爆出風波。

曾俊華強調，申報守則指明只有受聘工作、受薪董事或合夥人才需申報，而主持工作與三者無關，他認為毋須申報。他又強調一直與丁太保持密切溝通，絕不存在不尊重制度或不合作。

他指，港台的節目會如期下月播出，又指今次是他和政府對離職官員擔任工作守則解讀不同，而政府最近已經多番透過發言人就事件發聲，所花時間比講施政報告更長，籲政府不要在這事上再浪費時間。至於政府對他與前特首梁振英有不同的處理方法，曾指感受不到被追殺，他亦不關心政府如何處理其他人。

民主黨立法會議員林卓廷認為，作為聯絡人的丁太有責任向公眾交代，並澄清是否未回覆曾俊華前，即向港台台長梁家榮施壓。

林卓廷又質疑梁振英被揭擔任一帶一路及大灣區公司董事後才作申報，涉違規定但政府未有批評，而曾俊華為事前已經溝通卻被高調批評，明顯雙重標準。